川普要美國公民趕快回國—戰爭即將開打？

從中國爆發的武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）疫情延燒全球，美國國務院官員3日在一場電話記者會表示，敦促滯留海外美國公民盡速返國。國民黨前立委邱毅6日就在臉書粉專「邱毅『談天論地話縱橫』」發文說到，「這些極不尋常的舉動，難道真是戰爭的前奏嗎？」

邱毅6日在臉書PO文說到，美國政府呼籲全球美國公民儘快回國，並徵召100萬預備役軍人投入，「這些極不尋常的舉動，難道真是戰爭的前奏嗎？」

他提到，在小布希總統時代，911後一個月美國便攻打阿富汗，之後又發動更大規模的伊拉克戰爭，美國確實有用戰爭轉移國內焦點的前科，不過，「川普不是小布希，他是個色厲內荏的政治癖子，他最擅長的兩招是『吹牛』和『甩鍋』。」他認為這兩種招數短期確實有效，所以川普的民調支持度還是很高，但只要美國的疫情持續惡化，「紙老虎還是會變成病貓，他的支持度難逃崩盤危機的下場。」

邱毅指出，目前川普仍以尋求連任為目標，一旦連任成功，所有的權力利益都可維持，但若連任失敗，恐怕難逃被追殺痛打落水狗的命運，所以川普還是有可能挺而走險，用對外戰爭來轉移國內疫情焦點。

邱毅坦言，川普的膽子小，性格色厲內荏，「絶不敢真跟中國或俄羅斯開戰，甚至連對伊朗和朝鮮都不敢玩真的，我估計他會找個『軟柿子』來啃」，美國剛通緝委內瑞拉總統，如果川普要以小型的區域戰爭來轉移疫情焦點，委內瑞拉可能是個目標。

邱毅打賭，川普不敢跟中國撕破臉，因此在綜合國力下跌的困境下，他支持台獨的力道一定會減弱。呂秀蓮説「戰爭已到了海峽中缐」，代表戰爭已經到了台灣門口，「蔡英文最近估計是嚇死了，夜不成眠，食不甘味。」

邱毅在文末強調，台灣承受不了戰爭，過去倚仗的美國靠山，現在真的不可靠了，「難道最後的結果真是我曾預言的『武統開始，和統結束』嗎？」

講多無謂
而家即刻打台灣黎睇下美國會點做

邱毅=日日坐響大家樂睇住份大公報屌鳩美國嘅廢老

我怕就怕台灣都夠支那打

此時不除 更待何時

光頭佬

快d打南海，之後聯軍反擊